女子整容後傷口發炎腫脹 質疑由無牌醫生操刀

近日有女士注射肉毒桿菌針後昏迷不治，轟動全城，再次揭示香港缺乏對美容醫療的規管。一名女子上年4月曾到佐敦一間美容院接受鼻部整型手術，惟事後鼻孔出現刀痕，傷口反覆發炎，至今鼻及面部仍腫脹及不對稱。事主今年8月與美容院對質下更揭發該院涉嫌「掛羊頭賣狗肉」，聲稱由持牌醫生負責手術，但實際上由另一位已被停牌的前醫生進行手術。

化名Cherry的事主於2010年曾由杜姓醫生進行矽膠隆鼻手術，惟事後並不滿意結果，2017年受同一間美容院的美容顧問游說再次進行手術，並指會由另一位擅長整鼻的張姓醫生負責。第二次手術涉及切耳軟骨、接入纖維紙、收窄鼻頂及拆除矽膠4個程序，價值8.3萬港元。Cherry稱，手術前後張皆不在場，由杜負責造假體，更在手術完畢後稱：「靚唔靚呀？我幫你整㗎。」術後其鼻孔出現1cm長的刀痕，並感到強烈痛楚，覆診時杜着美容顧問為她打麻醉針，惟事後演變到右面發腫，右眼窩更見發黑，杜再處方了3個月的類固醇予她。

Cherry稱事隔1年多，鼻部仍腫脹及麻痺，甚至偶會流血，一日內更肚瀉7至8次，經其他醫生證實是進食太多類固醇所致。她今年8月再上門對質，職員才透露是由杜執行手術。她發現杜於2011年已被醫委會停牌15個月，至今仍未復牌，她遂向「香港美容監察」求助及報警。

「香港美容監察」發起人袁海文指，張姓醫生涉嫌轉授醫務職責於非註冊醫生，他將向醫委會舉報張違反註冊醫生專業守則，而杜涉嫌無牌行醫，已報警處理。他又指，以往曾跟進多宗無牌行醫及醫生違規事件，惟警方、衞生署及醫委會調查皆欠進展，醫委會處理投訴時間長，懲罰亦經常過輕。

各家媒體今午到該美容中心位於旺角的分店求證事件，一名疑似負責人的女士未有回應事件，並聲稱要報警清場。

嘩屌

係精神既

釘牌啦屌！